《血脈扣》-「我只是用法事騙財騙色，怎料真的惹鬼上身!」

網絡小說《血脈扣》- 作者: 洗復寧

冼復寧 FB page:

冼復寧 Instagram:

「我只是用法事騙財騙色，怎料真的惹鬼上身!」

故事簡介:
下流假道士林裕財以法事之名，為少女孫明俐驅邪僻鬼，卻把法事變床事，騙取了孫明俐處女之身。

正當林裕財回味無窮之際，身體竟逐漸衰退，每晚更聽到絲絲細語．．．邪靈原本纏著少女，在法事後轉而折磨林裕財！

林裕財唯有向舅父陳仁正求助。陳仁正為法力高強的真法師，卻與邪靈鬥得難分高下。

兩舅甥唯有先調查邪靈背景，盼找到邪靈弱點，卻發現邪靈背後有莫大苦衷．．．善意的魔爪正一步步逼近孫明俐．．．

小說內文：
《血脈扣》
西環為香港的舊市區，區內有很多殘舊的唐樓，樓齡都超過五十年。

唐樓樓高五層，外牆剝落，灰灰黑黑的牆身夾雜大小不一的裂縫，甚至外露鋼筋。

在西環的近郊，一幢殘舊的唐樓豎立在小山坡旁邊。唐樓入口沒有門，兩旁依傍著厚重的大圓石柱。石柱經過年月侵蝕，表面已變得凹凸不平，還鋪了一層薄薄的青苔。

樓內只有石梯予人拾級而上，通道狹窄。每層樓只有兩三通光管，光線微弱，陰森恐怖，仿佛通道兩旁的單位隨時跳出鬼怪來抓住自己。

只見沿途的單位門口都貼上封條，寫著：「此乃市區重建處物業。嚴禁霸佔單位，張貼廣告，否則送官究治。」

原來大多數單位已被政府收購，卻唯獨大廈頂層一單位未被查封。單位的木門殘破不堪，油漆剝落，露出直紋木材，門鉸更生鏽鋪塵。

站在門外已讓你坐立不安，走進屋內更使你心驚膽跳。只見屋內放著一個神壇，被大紅燈泡照得紅彤彤，神壇的上左右三方均掛著大黃布條，上面畫有詫異的黑色符號。

符號由粗大的毛筆一筆直落寫成，像一條大蛇在黃布上盤旋遊走，看著也毛骨悚然。壇上放著一尊金色的玉皇大帝神像。

玉帝身穿黃袍，坐在神座上，雙掌重疊放在胸前，左手在前，右手在後，並手扼令牌，牌上刻著「玉旨」兩個大字。玉帝像神威凜凜，看見本應安心，卻被數盞大紅燈泡照得紅彤彤，放在壇上託異無比。

紅燈泡是屋內唯一光源，離神壇愈遠，紅光愈弱，繼而紅黑交錯，就會發現愈黑的角落愈多雜物。舊報紙、空罐頭、油飯盒、皺紙巾‧‧‧垃圾都伏在黑暗的角落。

在這單位內，神聖的地方只限紅光所照的圓形。圓形之外就是混沌的世界。

在神聖圓形的中心，一名道士站在神壇前。他右手提起桃木劍放在胸前，劍指向天。左手扼著黃符疊在劍面，面對玉帝像，雙眼緊閉並唸唸有詞。

他頭戴道士方帽，身穿道士袍，身材高挑而瘦弱，頭頸甚長，年屆三十九，相貌平庸，口裏露出一副黃黃黑黑的牙齒，顯然平時吸很多煙。

一名少女卻坐在他身後的木椅。少女皮膚白晢，瓜子臉上襯托著圓圓的大眼睛，鼻樑高挺，鼻子和嘴巴小巧，看上去是一個美人胚子。此刻卻雙目緊閉，緊蹙秀眉，臉色慘白，十分害怕的樣子。

原來道士吩咐，無論發生甚麼事，聽到甚麼聲音，都不可以睜眼，直至他說可以為止。

道士唸了一會咒語後，左手把黃符撤向神壇，右手緊扼桃木劍舞動起來，口中大叫：「天靈靈，地靈靈，太上老君急急如律令！」隨即大踏步圍著少女走動，手握桃木劍飛舞。

少女雙目緊閉看不見他的動作，只聽到木劍劃破空氣的聲音，在耳邊嗤嗤作響。

道士不時吆喝大叫，嚇得少女全身顫抖。過不多時，道士動作漸緩，終於收劍喘息，吩咐少女：「可以開眼了。」

少女依言開眼，見道士氣喘如牛，臉色蒼白，顯然費了很大的勁，心想這次纏身的邪靈肯定很厲害了，不禁漸漸心寒。

「坐吧。」道士手指沙發。

兩人剛坐下，道士就神色凝重地說：「現在暫時沒事了．．．」

少女聽到後原本很開心，但想到「暫時」二字，立刻十分徬徨，雙手扼著道士右臂，慘道：「道長，你真的要幫幫我啊！」

道長被她的纖纖玉手扼住，只覺她的皮膚白滑無比，只輕輕一碰的肌膚之親也令他心跳加速，臉上一
紅。少女沒有留意道長面色，只繼續慘道：「已經一整年了．．．

閱讀完整版《血脈扣》：

冼復寧 FB page:

冼復寧 Instagram:

其他優秀小說：

(國立清華大學台灣文學研究所 - 「你寫什麼？鬼！」恐怖小說周末工作坊官方網站)

希望大家喜歡! 可Follow 我 FB 和 IG! 謝謝!